---
title: PGP - Transfer Key to New Machine - Email - Russian
keywords: email, PGP, user ID, key management, Enigmail, Thunderbird, email security
last_updated: August 12, 2021
tags: [secure_communications_templates, templates]
summary: "Письмо клиенту с объяснением, как перенести ключевую пару на новый компьютер"
sidebar: mydoc_sidebar
permalink: 327-PGP_Transfer_Key_Email_ru.html
folder: mydoc
conf: Public
ref: PGP_Transfer_Key_Email
lang: ru
---


# PGP - Transfer Key to New Machine - Email
## Email to client to explain how to transfer their PGP key pair to a new computer

### Body

Здравствуйте,

Перенос пары ключей PGP со старого компьютера на новый включает: (1) экспорт пары ключей с вашего старого компьютера на безопасный внешний носитель данных; (2) импорт пары ключей на новом компьютере; (3) надежное стирание пары ключей на старом компьютере, чтобы ни один человек с доступом к вашему старому компьютеру не добрался до вашего закрытого ключа.

Вот пошаговая инструкция.

#### На старом компьютере:

1. В Thunderbird нажмите кнопку настроек и выберите "Enigmail" - "Менеджер ключей".
2. В поле "Искать" укажите почтовый адрес, который вы ранее связывали со своим ключом PGP.
3. Щелкните правой кнопкой мыши по своему ключу PGP и выберите "Экспортировать ключи в файл".
4. В открывшемся окне выберите "Экспорт закрытых ключей" и сохраните файл на защищенном внешнем носителе, например, USB-флешке или SD-карте.
5. Если ваш сертификат отзыва хранится на старом компьютере, убедитесь, что сохранили его на зашифрованном внешнем носителе.


#### На новом компьютере:

1. Подключите внешний носитель данных к новому компьютеру.
2. В Thunderbird нажмите кнопку настроек и выберите "Enigmail" - "Менеджер ключей".
3. В строке меню выберите "Файл" - "Импортировать ключи из файла"; выберите файл со своими ключами на внешнем носителе.
4. Отправьте мне зашифрованное письмо с нового компьютера. Убедимся, что все работает нормально. Потом я отвечу вам, и мы удостоверимся, что вы можете расшифровывать сообщения на новом компьютере.


[[ ОТПРАВЛЯЙТЕ СЛЕДУЮЩИЕ ИНСТРУКЦИИ ТОЛЬКО В СЛУЧАЕ, КОГДА СТАРЫЙ КОМПЬЮТЕР ДОЛЖЕН БЫТЬ УТИЛИЗИРОВАН ИЛИ ПЕРЕДАН КОМУ-ТО ДРУГОМУ ]]

#### Надежно удалите сертификат отзыва и закрытый ключ PGP со старого компьютера:

1. Установите на старом компьютере программу для надежного стирания файлов с компьютера:
    - [[ ДЛЯ ПОЛЬЗОВАТЕЛЕЙ MAC ]] Скачайте Permanent Eraser: https://itunes.apple.com/us/app/permanent-eraser/id500541921?mt=12
    - [[ ДЛЯ ПОЛЬЗОВАТЕЛЕЙ WINDOWS ]] Скачайте EraserDrop Portable: http://portableapps.com/apps/security/eraserdrop-portable
    - [[ ДЛЯ ПОЛЬЗОВАТЕЛЕЙ LINUX ]] В зависимости от того, что установлено на вашем компьютере, можете использовать командные утилиты "wipe" или "shred".

        Для надежной очистки всего диска можете воспользоваться этим руководством: https://wiki.archlinux.org/index.php/Securely_wipe_disk

    - Установите программу.
    - Найдите свой закрытый ключ; в поисковой строке ищите по "*pub-sec.asc".
    - Используйте программу надежного стирания данных для удаления файлов и ключа отзыва (убедитесь, что вы предварительно создали резервную копию ключа отзыва и сохранили на защищенном внешнем носителе!).


Когда завершите этот процесс (или столкнетесь с какой-либо проблемой), пожалуйста, ответьте на это письмо.

С уважением,

{{ incident handler name }}



* * *


### Related Articles

- [Article #106: PGP - Transfer Key to New Machine](106-PGP_Transfer_Key_New_PC.html)
